{
  "id_query": "19533137",
  "total": 17973,
  "total_current": 200,
  "max_score": 67.04764,
  "origin_question": "Mình đang dùng S7 edge Black Pearl. Mình có nên nâng cấp lên máy này không ạ?",
  "hits": [
    {
      "score": 67.04764,
      "id": "19533137",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang dùng S7 edge Black Pearl. Mình có nên nâng cấp lên máy này không ạ?",
      "answer": "Rãnh quá vậy",
      "relate_q_q": 3
    },
    {
      "score": 30.277409,
      "id": "24455196",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang dùng iphone 6 và HĐH ios 10.3.3. Mình có nên nâng câp lên ios 11 ko. Nâng lên máy có bị xuống cấp ko?",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này nếu máy bạn đang sử dụng ổn định thì bạn không cần nâng cấp máy lên iOS mới bạn nhé . Khi nâng cấp lên có 1 số phản hồi là máy chậm hơn bạn nha .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 28.4058,
      "id": "25572190",
      "field_search": "question",
      "question": "E đang dùng 5s 16g liệu có nên nâng cấp lên 11.2.6 không ạ. Sợ máy đơ",
      "answer": "Chào bạn,Máy này thì không nên lên bản IOS 11.2.6 vì sẽ chậm và lag bạn nhé.Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 27.040474,
      "id": "27819203",
      "field_search": "question",
      "question": "mình đang dùng 5s ios 10.3.1 có nên nâng cấp lên ios12 không và ios 12 có nhanh hết pin hơn không",
      "answer": "Chào bạn,iOS 12 hiện tại vẫn đang là bản Beta, chưa ổn định và còn nhiều lỗi. Nếu bạn đang sử dụng iOS 10 thì nên giữ nguyên, không nên cập nhật bạn nha. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 23.538109,
      "id": "24815864",
      "field_search": "question",
      "question": "Có nên nâng cấp máy lên iOS 11 ko vậy",
      "answer": "Chào anh,Dạ tùy vào nhu cầu của anh muốn trải nghiệm các tính năng mới thì anh có thể nâng cấp hay không ạ. Nếu máy đang dùng ổn định thì chưa cần nâng cấp vội anh nhé.Thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 23.466408,
      "id": "24149853",
      "field_search": "question",
      "question": "iphone 6 thì có nên nâng cấp lên ios 11 không ạ",
      "answer": "Chào bạn.Dạ trường hợp này thì hiện nay với ios 11 vẫn chưa thật sự ổn định nên khoang cập nhật bạn nhé. Khi nào ios 11 đã thật sự ổn định rồi thì bạn hãy cập nhật cho máy ạ.Thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 22.82512,
      "id": "22999072",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad cho mình hỏi mình đang Sài i6 mình có nên nâng cấp ios 11.1 ko Ad ???",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này nếu máy của bạn hiện tại đang sử dụng ổn định thì bạn khoan hãy nâng cấp máy lên iOS 11.1 , bạn chờ thêm 1 khoảng thời gian nữa khi Hãng cập nhật vá lỗi cho phiên bản phần mềm đó thì bạn hãy nâng cấp bạn nhé .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 22.751759,
      "id": "29800002",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi mình mua iphone 6 nhưng vẫn đang dùng ios 10 , bây giờ mình muốn nâng cấp lên ios 11.3 có được không ạ . Và chơi game có bị ảnh hưởng không ạ",
      "answer": "Chào anh,Dạ điện thoại iPhone 6 này không cập nhật IOS 11.3 được mà sẽ cập nhật lên IOS cao nhất hiện tai là 11.4.1 ạ. Và khi cập nhật IOS 11.4.1 máy vẫn sử dụng được mượt và ổn đinh anh nhé.Xin thông tin đến anh !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 22.609966,
      "id": "26577721",
      "field_search": "question",
      "question": "hi, cho mình hỏi, hùi mình chưa nâng cấp lên ios 11.3 thì mình vẫn còn dùng được cáp chuyển HDMI qua TV, sao giờ mình nâng cấp lên thì mình gắn cáp HDMI chuyển qua TV không được nữa, mình đang xài IPhone 6, vậy lỗi này là do ios hay bị hư dây cáp HDMI ạ",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp này bạn thử giúp mình thay 1 cáp chuyển HDMI khác sau đó kiểm tra lại giúp mình kết nối được chưa bạn nhé.Thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 22.53699,
      "id": "19913732",
      "field_search": "question",
      "question": "Em đang dùng Ip6 hệ điều hành iOS 9.1 em muốn nâng lên iOS 10.3.2 thì máy chạy có mượt không ạ, khi nâng cấp có bị mất dữ liệu không ?",
      "answer": "Chào bạn,Dạ theo mình đánh giá IOS 10.3.2 trên máy Iphone 6 vẫn dùng mượt, ổn định ạ; nếu bạn nâng cấp trực tiếp từ cài đặt của máy thì sẽ không bị mất dữ liệu bạn nhé.Chia sẻ cùng bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 22.468489,
      "id": "24777809",
      "field_search": "question",
      "question": "Xin hỏi mọi người ip6 mình đang xài 11.1.1 thì có nên nâng cấp lên 11.2.2 ko nhỉ . Máy nhiều khi nóng bỏng luôn r",
      "answer": "Chào bạn,",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 22.374352,
      "id": "27169701",
      "field_search": "question",
      "question": "máy có nên nâng cấp lên ios 11.3.1 cho ip6 ko , hay dùng lại phiên bản củ vậy qtv",
      "answer": "dang phiên bản 11.0.3 có nen nang cấp 11.3.1 ko vậy qtv",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 22.270948,
      "id": "29881271",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình dùng Iphone 6, ios11.3. Nâng cấp lên ios 12 có giúp máy mượt hơn không ad, ios 12 có tốn nhiều bộ nhớ không?",
      "answer": "Chào chị Khi chị nâng cấp lên sẽ giúp máy hoạt động tốt hơn , iOS mới không ngốn nhiều bộ nhớ chị nha .Thông tin đến chị .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.949661,
      "id": "24773590",
      "field_search": "question",
      "question": "Có nên nâng cấp lên ios 11.2.2 k qtv",
      "answer": "Chào bạn, Mong bạn cung cấp thêm thông tin cụ thể bạn đang ở hệ điều hành IOS mấy để bên mình có thể hỗ trợ bạn được tốt hơn nhé. Xin thông tin đến bạn ạ !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.949661,
      "id": "17955547",
      "field_search": "question",
      "question": "có nên nâng cấp lên 13 k z ad",
      "answer": "Chào bạn,Bạn an tâm cập nhật cho máy lên IOS 10.3.1 để sử dụng cho máy sẽ tốt và ổn hơn bạn nhé.Thông tin đến bạn, thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.9451,
      "id": "28428323",
      "field_search": "question",
      "question": "iPhone 6 mới mua được 6 tháng đang ở ios 11.2.6 có nên nâng cấp lên bản mới không?",
      "answer": "Chào bạn,Nếu bạn thấy máy dùng đã tốt rồi thì không cần cập nhật thêm. Còn nếu bạn muốn trải nghiệm những thay đổi mới hơn của phiên bản mới thì có thể cập nhật máy lên nhé.Chia sẻ cùng bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.925327,
      "id": "24334613",
      "field_search": "question",
      "question": "Dạ cho mình hỏi iPhone 6 32 gp đang ios 10.3 có lên nâng cấp lên ios 11 k ạ",
      "answer": "Chào bạn, Điện thoại này lên iOS 11 chạy khá chậm nên bạn không nên lên bạn nhé. Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.855322,
      "id": "28799742",
      "field_search": "question",
      "question": "mình đang dùng 5s ios 10 có nên lên 12 không và dùng 12 có tốn pin hơn không",
      "answer": "@Long: lâu thế",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.853384,
      "id": "22592220",
      "field_search": "question",
      "question": "cho em hỏi. em đang dùng iphone 6 và chạy hệ điều hành 10.3.3, thì bây giờ em có nên nâng cấp lên 11.0.3 không ạ.",
      "answer": "Chào bạn,Hiện tại thì iOS 11 đã khá ổn định, nên bạn có thể nâng cấp nếu thích nha. Bản cập nhật phần mềm mới sẽ giúp máy bảo mật tốt hơn, khắc phục những lỗi của phiên bản phần mềm cũ và có thể sẽ có được bổ sung những tính năng mới,...Lưu ý khi đã nâng cấp phiên bản hệ điều hành mới sẽ không hạ xuống phiên bản cũ hơn bạn nhé. Chia sẻ cùng bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.288229,
      "id": "21111405",
      "field_search": "question",
      "question": "mình đã nâng cấp iphone của mình lên ios 11 beta 6, giờ tgdd có hỗ trợ hạ cấp không ạ",
      "answer": "Chào bạn, Bên mình không hỗ trợ hạ cấp hệ điều hành iOS bạn nhé. Bạn có thể làm theo hướng dẫn tại để tự mình hạ cũng được nhé bạn. Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.274315,
      "id": "25358164",
      "field_search": "question",
      "question": "có nâng cấp lên ios mới nhất được không ạ?,có nâng cấp lên ios mới nhất được không ạ?",
      "answer": "Chào bạn,Sản phẩm iPhone 6 có hỗ trợ nâng cấp iOS 11.2.6 mới nhất hiện tại bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.093908,
      "id": "19549899",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho em hỏi tí iphone 5 có nên nâng cấp lên phiên bản 10.3.2 ko và nếu nâng cấp lên thì máy có bị làm sao ko ",
      "answer": "Chào bạn,Dạ với dòng máy xách tay khi cập nhật phiên bản mới có thể sẽ ảnh hưởng đến việc không nhận sim đó ạ, bạn kiểm tra lại xem máy của mình có dùng miếng ghép sim không nhé, nếu sử dụng sim ghép bạn khoan hãy cập nhật nha.Chia sẻ cùng bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 21.041039,
      "id": "27815388",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi tgdd có dịch vụ nâng cấp IOS k ? Điện thoại mình đang là IOS 6 muốn nâng cấp lên IOS 8 thì phí là bao nhiêu tiền?",
      "answer": "Chào chị,Thegioididong.com không có Dịch vụ nâng cấp iOS chị nha. Chị hãy đến các cửa hàng Điện thoại bên ngoài xem sao nhéThông tin đến chị !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 20.731375,
      "id": "22479543",
      "field_search": "question",
      "question": "Theo ad thì có nên nâng cấp lên ios 11 ko?",
      "answer": "Chào anh, Trường hợp này thì hiện tại nếu muốn trải nghiệm các tính năng cũng như giao diện mới trên iOS 11 thì anh có thể nâng cấp anh nhé. Tuy nhiên nếu anh muốn sản phẩm sử dụng mượt mà hơn thì anh có thể chọn ở lại các phiên bản thấp ạ.Thông tin đến anh!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 20.590034,
      "id": "20045804",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi là máy mình nhở nâng cấp lên ios 11 giờ mình muốn quay về ios 10 có được không.",
      "answer": "Chào bạn, Rất tiếc là hãng chỉ hỗ trợ người dùng nâng cấp hệ điều hành lên, chứ không hỗ trợ hạ xuống bạn nhé  Thân chào bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 20.29335,
      "id": "23691041",
      "field_search": "question",
      "question": "Dear qtv Mình có mua 1 iPhone 6 nhưng máy đã được nâng cấp lên phiên bản 11 vậy mình có đổi lại máy mới được không ạ?",
      "answer": "Chào chị Dạ , siêu thị thegioididong có hỗ trợ đổi trả sản phẩm nha chị , áp dụng đổi trả máy mới khi mua tại Thegioididong còn bảo hành , trừ 20% tháng đầu tiên , tháng kế tiếp trừ thêm 5% , (Vd : tháng 1:trừ 20% ,tháng 2: trừ 25% , tháng 3: trừ 30%,...) không áp dụng đổi trả với máy cũ , trầy xước , rơi vỡ , và không mua tại Thegioididong . Khi đi nhớ mang hộp sản phẩm chuẩn và quà khuyến mãi nếu có để tránh mất phí nha chị .Thông tin đến chị",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.957924,
      "id": "24066081",
      "field_search": "question",
      "question": "Qtv mình hỏi cái. Nâng cấp ios 10 lên 11 sao lâu quá trời luôn.hay ko nâng cấp đc.",
      "answer": "Chào bạn,Bạn vui lòng cung cấp thêm thông tin cho mình là hiện giờ tình trạng máy ra sao vậy ạ, để mình có thể hỗ trợ cho bạn tốt hơn nhé . Mong nhận được phản hồi từ bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.898466,
      "id": "20282237",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang dùng 6+. Mình đã nâng cấp lên bản beta 3. Không hiểu sao trong quá trình sử dụng máy lại hiện màn hình màu đen và có biểu tượng xoay tròn ở giữa máy. Sau đó thì yêu cầu mật khẩu mở máy lên. V là s ạ",
      "answer": "Chào bạn.Bạn vui lòng cung cấp thêm thông tin cho mình là bản bete 3 của bạn cụ thể là ios bao nhiêu để mình có thể hỗ trợ cho bạn tốt hơn bạn nhé.  Mong nhận phản hồi từ bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.880888,
      "id": "18614770",
      "field_search": "question",
      "question": "qtv. mình muốn mua iphone 6 32g. có gói nào trả góp % không vậy. đợt trước mình mua galaxy s7 edge co % mà",
      "answer": "Chào anh Đức!Rất tiếc với sản phẩm Điện thoại iPhone 6 32GB hiện bên em chưa hỗ trợ gói lãi suất 0% anh ạ, tuy nhiên anh có thể vui lòng cung cấp thông tin hồ sơ anh đang có (CMND, hộ khẩu, bằng lái xe, hóa đơn điện,.....) để em có thể hỗ trợ kiểm tra gói lãi suất khác tốt hơn cho anh nhé.  Mong sớm nhận phản hồi từ anh! ",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.717209,
      "id": "28364681",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi iphone 6 64gb đang ở ios 11.2.5 có lên nâng lên 11.4 không ạ?",
      "answer": "Chào bạn,Bạn tạm thời cứ sử dụng ở phiên bản IOS 11.2.5 này và chưa cần lên bạn nhé.Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.586025,
      "id": "22796787",
      "field_search": "question",
      "question": "cho e hỏi thế giới Di Động ơi nếu sam sunga7 nâng cấp lên phiên bản 7.0 liệu máy có tự động nâng cấp không ạ",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này khi có phiên bản cập nhật mới thì máy sẽ hiển thị thông báo để bạn tự nâng cấp bạn nhé .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.381107,
      "id": "28420148",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi tí,mình dùng iphone6 mình vừa nâng cấp lên 11.4.1,giờ dùng thỉnh thoảng bị đơ ko cảm ứng dc,giờ phải làm sao hả shop?",
      "answer": "Chào bạn, Bạn thử tắt điện thoại khởi động lại giúp mình xem có khắc phục được không bạn nhé. Nếu không được bạn phản hồi tại đây mình sẽ hỗ trợ tiếp cho bạn . Mong phản hồi từ bạn  !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.279602,
      "id": "20691896",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang dùng ip6+ ios 10.3.2 Mình có nên cập nhật lên 10.3.3 ko? mình sợ sẽ làm máy bị chậm và hao pin hơn",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp nếu máy bạn đang sử dụng máy ổn định thì có thể khoan hãy cập nhật phần mềm mới nha bạn. Thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.24949,
      "id": "24810851",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi mình mua ip6 tại tgdđ nhưng đã nâng cấp lên ios11. Mình muốn hạ xuống ios 10 đc không ạ?",
      "answer": "Chào bạn.Dạ rất tiếc thì Apple đã chính thức khóa ios 10 nên không còn hạ cấp xuống được nữa bạn nhé. Thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.248661,
      "id": "18317181",
      "field_search": "question",
      "question": "Ip này có nâng cấp gam 1 lên 2 dc k",
      "answer": "Chào anh, Rất điện thoại iPhone 6 32GB có cấu hình nhất định không nâng cấp Ram lên được anh nhé.Thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.205978,
      "id": "22202898",
      "field_search": "question",
      "question": "Chào shop. E đang dùng máy ip6 thường. Máy của e đã thay nút home ở ngoài. Mà e muốn nâng cấp lên ios 11.0.2. E thấy bảo máy thay nút home nếu lỗi sẽ chạy lại phần mềm là treo máy. Vậy e muốn hỏi máy e có nên nâng cấp k ạ. Và nó có giật lag k ạ",
      "answer": "Chào bạn,Bạn vui lòng cung cấp thêm thông tin cụ thể bạn thấy thông tin máy thay nút Home cập nhật phần mềm là treo máy tại đâu nhé ?Và iPhone 6 cập nhật IOS 11 sẽ chạy chậm hơn nha bạn, và nếu bạn thay nút Home từ trung tâm bảo hành Apple thì bạn hãy yên tâm về chất lượng nhé.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 19.090553,
      "id": "24573492",
      "field_search": "question",
      "question": "QTV cho e hỏi chút,iPhone 6 32g của e vẫn dùng phần mềm 10.3.2 có nên nâng cấp lên ios 11 k ạ.",
      "answer": "Chào bạn,Vâng nếu bạn đang dùng phiên bản iOS 10 và máy dùng ổn định thì bạn không nên nâng cấp thêm nhé. Còn nếu bạn có nhu cầu trải nghiệm phiên bản iOS mới hơn thì bạn vẫn có thể nâng cấp lên bạn ạ.Chia sẻ cùng bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.936136,
      "id": "29313733",
      "field_search": "question",
      "question": "Ip 6 khi nâng cấp lên ios 11 có bị chậm không shop,Ip 6 khi nâng cấp lên ios 11 có bị chậm không shop",
      "answer": "Chào bạn,Sản phẩm iPhone 6 khi cập nhật iOS 11 thì máy vẫn hoạt động ổn định bạn nha. Tuy nhiên, tốc độ xử lý của máy sẽ giảm đi so với các phiên bản iOS trước đó ạ.Xin thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.91679,
      "id": "21180874",
      "field_search": "question",
      "question": "Máy này so vs s7 edge thì chơi game cũng như chụp hình thì máy nào đáp ứng dc ạ",
      "answer": "Chào bạn,Dạ theo mình kiểm tra chip xử lý của máy Samsung Galaxy S7 Edge cho hiệu năng tốt hơn so với máy iPhone 6 ạ, nên khi xử lý ứng dụng hoặc game máy Samsung Galaxy S7 Edge sẽ có phần mượt mà hơn bạn nhé; về phần chụp ảnh theo cá nhân mình đánh giá máy ảnh của S7 Edge cho ảnh ra đẹp, có phần sắc nét hơn bạn nha; bạn có thể dành ít thời gian ghé lại siêu thị để được trải nghiệm máy ạ.Thông tin đến bạn!",
      "relate_q_q": 1
    },
    {
      "score": 18.66851,
      "id": "24623143",
      "field_search": "question",
      "question": "Tgdd cho mình hỏi mình đang dùng ip6 bản 32g và đã năng cấp lên hệ điều hành ios 11.2.2, giờ bên tgdd có hỗ trợ mình hạ xuống ios10 được không ạ.",
      "answer": "Chào bạn,",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.569548,
      "id": "19256557",
      "field_search": "question",
      "question": "Nâng cấp cho máy lên ios 10.3.2 có sao ko vậy",
      "answer": "Chào anh Lâm,Máy có bản nâng cấp, anh có thể tiến hành nâng cấp lên và dùng bình thường, không sao nha anh!Xin thông tin đến anh!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.493114,
      "id": "24136654",
      "field_search": "question",
      "question": "Qtv xin cho mình hỏi? Mình dùng iphone6 khi nâng cấp nên ios11 thì phím Hom ko sử dụng đc. Vậy có liên quan gì ko ? Trước đó thì phím Hom vẫn dùng bt",
      "answer": "Chào bạn, Đối với trường hợp của bạn, rất tiếc do mình không cầm sản phẩm trên tay nên không thể xác định được chính xác tình trạng của bạn, mong bạn thông cảm và bạn có thể dành chút thời gian mang sản phẩm đến Thế Giới Di Động gần nhất để bộ phận kỹ thuật kiểm tra và hỗ trợ trực tiếp cho bạn nhé. Mong bạn thông cảm cho sự bất tiện này.Thân chào bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.397696,
      "id": "17846690",
      "field_search": "question",
      "question": "cho em hỏi có bản cập nhật IOS 10.3.1 , em xài iphone 5 không biết có nên nâng cấp ko ạ . nâng cấp lên có bị vấn đề gì ko nó có chạy chậm ko tại sợ iphone 5 nó chịu ko nổi khi nâng cấp lên 10.3.1 . cho em ý kiến",
      "answer": "Chào bạn,Iphone 5 bạn có thể cập nhật bản này bạn nha, vì phiên bản 10.3.1 này là danh cho các model như Iphone 5 và 5C và đây cũng là bản cập nhật cuối cho dòng máy này bạn nhé. Thông tin đến bạn, thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.382977,
      "id": "31337943",
      "field_search": "question",
      "question": "QTV cho e hỏi em đang Sài Iphone 5s có nên nâng cấp lên ios 12 ko ạ hiện tại máy e đang chạy ios 10.2.1 mong QTV tứ vấn giúp em ạ",
      "answer": "Chào anh Nếu máy anh đang hoạt động ổn định thì anh khoan hãy nâng cấp lên , vì nâng cấp lên có thể khiến máy hoạt động hơi chậm hơn anh nha .Thông tin đến anh .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.367765,
      "id": "19137750",
      "field_search": "question",
      "question": "Đthoai này nâng cấp lên phiên bản 10.3.2 được k ai",
      "answer": "Chào bạn,Với sản phẩm iPhone 6 thì có thể nâng cấp iOS 10.3.2 bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.359018,
      "id": "26615339",
      "field_search": "question",
      "question": "IPhone 6 ở tgdd đang chạy iOS mấy ạ, đã nâng cấp lên 11.3 chưa",
      "answer": "Chào bạn, Trường hợp này thì sẽ tùy vào từng đợt nhập hàng mà được nhà sản xuất hỗ trợ các phiên bản hệ điều hành khác nhau nên mình không cung cấp chính xác cho bạn được mong bạn thông cảm và iPhone 6 thì được hỗ trợ cập nhật lên IOS cao nhất là IOS 11.3 nha bạn.Xin thông tin đến bạn ạ !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.221954,
      "id": "22209944",
      "field_search": "question",
      "question": "iPhone 6 mình nâng cấp lên ios — thì pin bị tụt ạ cách khắc phục làm sao???",
      "answer": "Chào bạn,Đây có thể là do máy bạn bị xung đột ứng dụng, nhiều ứng dụng chạy ngầm, mở nhiều kết nối mạng,..bạn vui lòng thực hiện các bước sau xem có giúp cải thiện hơn không bạn nhé: Bật chế độ tiết kiệm Pin > Giảm độ sáng màn hình phù hợp > Tắt các kết nối không cần thiết VD: Bluetooth, GPS, Đồng bộ... > Tắt nguồn và khởi động lại máy bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.21242,
      "id": "17903536",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad cho hỏi e đang dùng iphone 6 64gb pb 10.2.1 bh hệ thống cập nhật pb 10.3.1 có nên nâng cấp ko ạ?và pb mới dùng có vấn đề j vs máy ko ạ?",
      "answer": "Chào bạn,iPhone 6 32GB khi cập nhật lên IOS 10.3.1 sử dụng rất mượt nên bạn yên tâm cập nhật nhé. Bạn có thể vào  để tham khảo chi tiết nha bạn.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.176626,
      "id": "30131829",
      "field_search": "question",
      "question": "Máy em đang ở ios 10 bây giờ đã ra ios 12 rồi nhưng em muốn nâng cấp lên ios11 thôi được không ạ?",
      "answer": "Chào chị,Dạ hiện chị cập nhật ở trên máy thì sẽ lên iOS 12 cao nhất, nên sẽ không cập nhật được iOS 11 chị nha. Chia sẻ cùng chị!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.139881,
      "id": "31844989",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình có Iphone 6 plus, muốn nâng cấp lên IOS 12.1.2 thì có xài ổn kg bạn? Nếu kg nâng cấp được thì lên IOS bao nhiêu là ổn? Cám ơn bạn",
      "answer": "Chào bạn,Theo đánh giá nhiều người thì iOS 12.1.2 là sử dụng ổn với dòng máy bạn.Rất tiếc không có thông tin iOS nào là ổn với máy bạn do còn tùy thuộc vào cảm nhận và đánh giá mỗi người mỗi khác nhau bạn nha. Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.090773,
      "id": "18203558",
      "field_search": "question",
      "question": "CHO HỎI IPHON 6 ĐANG SAI IOS 10.2.1 MÀ BỊ TỐN BIN QUÁ GIỜ NÊN NÂNG CẤP LÊN 10.3 HAY HẠ XUỐNG 9.3.5",
      "answer": "Chào anh Rất tiếc hiện trung tâm bảo hành không hỗ trợ hạ hệ điều hành anh nhé. Mong anh thông cảm. Hiện em kiểm tra thì sản phẩm có dung lượng pin khá là thấp nên hết pin nhanh anh nhé. Mong anh thông cảm. Ngoài ra, anh có thể hạn chế hết pin bằng cách tắt các ứng dụng ngầm, wifi, 3G khi không sử dụng... để tiết kiệm pin tốt nhất anh nhé.Xin gửi thông tin đến anh",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 18.025507,
      "id": "28662159",
      "field_search": "question",
      "question": "Em nâng cấp ip6 của em lên ios 11 bây giờ làm sao hạ xuống ạ,máy nâng cấp mà hao pin quá",
      "answer": "Chào bạn, Dạ điện thoại này lên hệ điều hành iOS 11 thì không hạ xuống được nữa do Apple đã chặn rồi bạn nhé.Bạn nên lên thẳng iOS 11.4.1 để dùng tốt nhất hoặc chờ hệ điều hành iOS 12 ra mắt chính thức rồi mình lên là được nhé bạn, Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.98423,
      "id": "22653434",
      "field_search": "question",
      "question": "Sao nó cứ cập nhập kiểu này mà không nâng cấp được lên nữa.... làm thế nào để lên được nữa ạ",
      "answer": "@Đoán: xem dùm em ạ",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.840555,
      "id": "22911798",
      "field_search": "question",
      "question": "thegioididong có đổi iphone cũ mua tại hãng để nâng cấp lên máy mới không",
      "answer": "Chào anh Đức,Anh mua máy mới tại Thegioididong.com còn thời hạn 12 tháng thì bên em có hoàn lại tiền cho anh ạ. Anh bị trừ 20% giá máy trên hóa đơn, cho tháng đầu tiên các tháng tiếp theo mỗi tháng trừ thêm 5% ạ. Sau đó anh bù tiền đổi máy khác ạ. Thông tin đến anh ạ.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.783125,
      "id": "21793662",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang dùng iphone 6 32GB không biết nó có được lên IOS 11 không vậy",
      "answer": "Chào bạn.Dạ theo như thông tin từ hãng Apple thì iPhone 6 vẫn được hỗ trợ lên ios 11 khi có bản chính thức bạn nhé. Thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.725925,
      "id": "30342988",
      "field_search": "question",
      "question": "Em dùng ip6 đang ở ios 11.3 thì em có nên lên ios 12 không ạ ? Lên có bị chậm hay lỗi gì không ạ",
      "answer": "Chào anh ,Dạ anh nên nâng cấp lên iOS 12 sẽ mượt hơn iOS 11 và hiện tại bản này đã có bản chính thức rồi không cần tải beta anh nhé.Xin thông tin đến anh .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.494692,
      "id": "27454518",
      "field_search": "question",
      "question": "Iphone của mình đang ios 11.2.1 nâng lên 11.3.1 cólỗi j ko",
      "answer": "Chào bạn, Theo mình thấy thì ios 11.3.1 tương đối ổn định, nên bạn có thể cập nhật lên nhaThân chào bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.357243,
      "id": "19905847",
      "field_search": "question",
      "question": "Máy có bản black không ạ",
      "answer": "Chào anh,Rất tiếc hiện tại sản phẩm này bên em không có màu đen nha anh, mong anh thông cảm. Hiện tại sản phẩm chỉ có màu vàng đồng cũng rất đẹp anh có thể tham khảo và đặt mua anh nhé.Chia sẻ cùng anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.318045,
      "id": "21190383",
      "field_search": "question",
      "question": "Qtv cho mình hỏi tý, mình đang xài ipad mini 1 nếu bây giờ nâng cấp lên phiên bản 9.3.5 thì có bị lỗi gì hay k, xài có mượt hay k vậy",
      "answer": "Chào bạn, Trường hợp này thì bạn có thể cập nhật lên để sử dụng nhưng có thể làm cho máy nặng hơn nha bạn và khi đã cập nhật thì không thể quay về phiên bản cũ nên bạn cân nhắc khi cập nhật nhé.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.134129,
      "id": "19586308",
      "field_search": "question",
      "question": "ip6 của em đang chạy ios9.3 giờ nâng cấp thì lên ios10.3.2 hay lên thẳng ios11 beta vậy Qtv",
      "answer": "@Nguyễn:lên Ios 10 Nhah sao Pin..Còn Ios 11 Thì Giật Lắm Bạn ạ",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.1182,
      "id": "27609654",
      "field_search": "question",
      "question": "E cần nâng cấp máy lên. Chủ yếu dùng FB, zalo, IG, youtube và xem phim. Thỉnh thoảng chụp hình. Ít chơi game. Vậy thích hợp dùng máy nào hơn QTV. Em vừa tốt nghiệp cấp 3 thôi. Nên hơn đắn đo về tài chính",
      "answer": "Chào bạn,Bạn đang so sánh giữa 2 máy nào vậy, mong bạn sớm phản hồi thông tin đến bên mình có thể hỗ trợ bạn nha. Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.09849,
      "id": "21392614",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho e hỏi i phone 6 32GB vs s7 edge chơi game máy nào mượt hơn ạ",
      "answer": "Chào bạn, Sản phẩm Samsung Galaxy S7 Edge có điểm antutu khoảng 131000 điểm, nên hiệu năng có thể cao  hơn so với máy iphone 6 32GB có điểm antutu khoảng 54461 điểm bạn nhé! Thân chào bạn!",
      "relate_q_q": 1
    },
    {
      "score": 17.088158,
      "id": "30490826",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho hoi ios 11.4 nâng cấp lên ios 12.0 thì máy có bị sao k",
      "answer": "Chào anh ,Dạ việc update lên iOS 12 không ảnh hưởng gì đến máy anh nhé.Xin thông tin đến anh .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 17.057905,
      "id": "28359628",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho e hỏi máy iphone 6 của e nâng cấp lên ios 11.4 đôi lúc hơi chậm e muốn hạ cấp 10.3.3 được không ạ",
      "answer": "Chào bạn,Rất tiếc là hiện Apple chưa hỗ trợ cho máy hạ cấp xuống phiên bản cũ hơn nha.Chia sẻ cùng bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.998287,
      "id": "20737034",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi mình đang dùng máy oppo a37 sử dụng hơi lag mình có nên bán để mua samsung galaxy s6 cũ ko",
      "answer": "Chào anh, Hiện nếu sản phẩm anh mua mới tại siêu thị Thegioididong.com còn thời gian bảo hành , không bị lỗi người dùng bên em sẽ hỗ trợ thu lại sản phẩm cho anh nhé , anh vui lòng cho em biết ngày mua , giá mua sản phẩm bên em sẽ kiểm tra giúp anh nhé .Mong sớm nhận được phản hồi từ anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.965979,
      "id": "18549214",
      "field_search": "question",
      "question": "Máy iphone có nen nâng cấp ios 10.3.1 không ạ.mà nâng cấp nó có giật lác ko ạ .máy báo có cập nhật mà e ko dám nâng.qtv tl giup e",
      "answer": "Chào bạn, Theo mình thấy thì bản cập nhật ios 10.3.1 tương đối ổn định, nếu bạn thấy máy chưa ổn định thì có thể cập nhật lên, bản cập nhật của hãng nên an toàn bạn nhé! Thân chào bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.86242,
      "id": "25513672",
      "field_search": "question",
      "question": "Iphone 5 đang phiên bản 8.1  Hiện máy vẫn cho cập nhật lên phiên bản 10.3.3  Cho mình hỏi vậy mình có nên lên 10.3.3 ko  Mình sợ lên máy bị chậm và lag mà ko lên thì nhiều ứng dụng đang xài yêu cầu ios 9,10 trở lên ko à Mình nên làm thế nào?",
      "answer": "Chào bạn, Điện thoại iPhone 5 chạy hệ điều hành iOS 8 là mượt mà nhất còn hệ điều hành iOS 9 hay iOS 10 máy chạy khá chậm bạn nhé .Nếu được bạn nên dùng hệ điều hành iOS 8 nhé bạn .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.854078,
      "id": "29911443",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad cho e hỏi! Để nâng cấp lên ios 12 thì mình nên chuẩn bị gì trước khi cạp nhật ạ? Ví dụ như cập nhật itune lên phiên bản mới nhất chẳng hạn",
      "answer": "Chào anh , Dạ điện thoại này có thể cập nhật iOS 12 qua OTA , không cần phải qua iTunes anh nhé. Anh chỉ cần bộ nhớ trống 5GB , kết nối mạng mạnh , PIN trên 50%, nhớ rõ tài khoản iCloud trên máy là vào cập nhật lên được ạ. thông tin đến anh .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.781523,
      "id": "29800478",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho em hỏi, em đang dùng ip6 64gb em nâng lên ios 11.4.1 chơi liên quân có bị ảnh hưởng gì không ạ.",
      "answer": "Chào bạn,Theo mình thấy khi cập nhật 1 hệ điều hành mới thì hệ điều hành có nhiều chức năng hơn nên sẽ nặng và hao pin hơn, nhưng bù lại bạn sẽ trải nghiệm được các chức năng mới của hệ điều hành nên bạn nên cân nhắc trước khi cập nhật nhé. Thông tin đến bạn ạ!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.736273,
      "id": "21489727",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang phân vân nên dùng note 5 hay ip6. Chủ mình dùng cho công việc, lướt web,... chứ cũng không chơi game nhiều và đang không biết con nào dùng sẽ bền hơn.",
      "answer": "Chào anh,Về độ bền thì 2 máy như nhau thôi ạ, riêng em thì em thấy note 5 khá phù hợp với anh vì anh cần một sản phẩm công việc nếu công việc của anh liên quan đến ghi chép, thì note 5 rất hợp, máy có màn hình bự hơn sử dụng đã hơn và ngoài ra còn có khả năng sử dụng pin lâu hơn 1 chút so với iphone 6 ạ. Còn nếu anh yêu thích sự nhỏ gọn không quá to nhưng cũng đủ để sử dụng và sử dụng thoải mái bằng 1 tay thì iphone 6 là sự lựa chọn của anh ạ.Chúc anh chọn được sản phẩm ưng ý.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.732573,
      "id": "26740768",
      "field_search": "question",
      "question": "Mua con iP6 này được 5 tháng, đang iOS 11.2.5 có nên nâng lên iOS 11.3 không nhỉ? Chứ em chơi game lag quá có cách nào khắc phục không? Dung lượng đang sử dụng là 12/32GB ạ",
      "answer": "Chào bạn,Bạn có thể nâng cho máy lên IOS 11.3 để sử dụng bạn nha, khi dùng chơi bạn thì bạn tắt hết các ứng dụng ngầm với các kết nối không cần thiết để máy chơi mượt và ổn hơn bạn nhé.Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.701452,
      "id": "25984124",
      "field_search": "question",
      "question": "Em có ý định nâng cấp nên ip7. Em mua máy ip6 này vào ngày 27/10/2017 giờ thegioididong thu lại bao nhiêu ạ",
      "answer": "Chào anh NghĩaVới máy được mua mới ở siêu thị Thegioididong.com vào 27/10/2017 thì khi trả lại, anh sẽ nhận lại được khoảng 60% giá trị máy khi mua anh nha. Tuy nhiên đây chỉ là khoảng tiền tham khảo, anh nên mang máy theo cùng bộ sản phẩm chuẩn và quà khuyến mãi( nếu có ) đến siêu thị Thegioididong.com để tránh bị mất thêm phí anh nhé. Thông tin đến anh/",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.672255,
      "id": "21931612",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi cái face mình bảng tin nó không hiện khi nâng cấp ios 11 thì khắc phục sao ạ",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp này là do kết nối mạng không ổn định nha. Bạn thử kết nối với một mạng wifi khác có tốc độ ổn định hơn xem sao bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.64132,
      "id": "24664746",
      "field_search": "question",
      "question": "mình dùng ip5s đang ở ios11, mình nghe nói  Apple cho dòng ip5s hạ cấp xuống ios phiên bản thấp hơn phải không? Nếu vậy mình ra TGDĐ nhờ hạ cấp xuống được không? Mình cám ơn!",
      "answer": "Chào anh Hiện bên em không hỗ trợ hạ hệ điều hành IOS cho sản phẩm anh nhé. Mong anh thông cảm và thử liên hệ trung tâm bảo hành Apple để được hỗ trợ anh nhé.Xin gửi thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.574837,
      "id": "28450134",
      "field_search": "question",
      "question": "máy mình đang dùng bình thường,tự nhiên sập nguồn, sau khi bật nguồn lên thì:  -máy sạc pin ko lên - mở khóa cho máy cũng ko mở đc - thường thì máy có chữ hijeejn lên ở màn hình là : lướt để mở khóa nhưng lần này nó lại hiện ra chữ mở khóa khi khẩn cấp cho mình hỏi máy mình bị gì vậy ak.máy mình ip6 lock 16gb",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp này bạn vui lòng thực hiện như sau: Nhấn giữ phím Nguồn và Phím Home cùng 1 lúc 10 – 15 giây có thể buông phím ra và chờ máy khởi động lại xem khắc phục được không bạn nhé.  Mong nhận được phản hồi từ bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.464195,
      "id": "22056295",
      "field_search": "question",
      "question": "iphone6 nâng cấp lên ios 11 có chạy bình thường ko ạ",
      "answer": "Chào bạn, xin lỗi đã để bạn đợi lâu nhé Dạ hiện ios 11 đã có bản chính thức bạn có thể nâng cấp lên sử dụng bình thường bạn nhé. Tuy nhiên hiện có nhiều phản hồi với bản ios 11 pin sử dụng rất nhanh hết pin và vẫn còn một số lỗi nhỏ liên quan đến phần mềm còn ngoài ra thì không ảnh hưởng gì quá lớn đâu ạ. Bạn có thể cập nhật cũng được hoặc là chờ cho bản vá lỗi tiếp theo sau đó cập nhật sau để sử dụng ổn định hơn bạn nha.Thân chào bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.457354,
      "id": "26303183",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang ở phiên bản 8.4.1 của hệ điều hành IOS, máy của mình là iPhone 6 plus, vậy cho mình hỏi là mình có nên cập nhật lên phiên bản 11.3 không?",
      "answer": "Chào bạn, Với cấu hình của máy thì đáp ứng được tốt nên bạn có thể cập nhật để trải nghiệm và IOS 11.3 được đánh giá khá ổn định lưu ý khi đã cập nhật thì không quay về phiên bản cũ được nha bạn.Xin thông tin đến bạn ạ !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.439049,
      "id": "27850508",
      "field_search": "question",
      "question": "CHo mình hỏi Iphone 6 báo sẽ tự động cập nhật IOS, nhưng mình ko muốn nâng cấp lên, vậy phải làm thế nào ạ ?",
      "answer": "Chào bạn,Dạ trường hợp này thì bạn không nên chọn vào thông báo cập nhật thì máy sẽ không tự động cập nhật lên nha bạn.Xin thông tin đến bạn ạ !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.322634,
      "id": "22430822",
      "field_search": "question",
      "question": "Iphone 4 nâng cấp lên ios 9 ở tgdd có k add",
      "answer": "Chào bạn,Ý bạn là bên mình còn kinh doanh máy này không hay là có hỗ trợ cập nhật cho máy không vậy, mong bạn sớm phản hồi thông tin đến bên mình có thể hỗ trợ bạn nha. Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.308378,
      "id": "25741503",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho e hoi iphone 6 nâng cấp lên ios 11 có hại gì k ạ",
      "answer": "Chào bạn,Điện thoại này nâng cấp lên iOS 11 thì không có hại gì bạn nhé.Chia sẻ cùng bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.224936,
      "id": "21690285",
      "field_search": "question",
      "question": "e đang xài 6 plus IOS 9.2 hiện tại e muốn nâng cấp lên 9.3 được k ạ",
      "answer": "Chào bạn,Rất tiếc, hiện tại nếu cập nhật thì máy sẽ cập nhật lên thẳng iOS 10.3.3. Không nâng cấp được phiên bản iOS 9.3 bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.18119,
      "id": "27096595",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho em hỏi mình nên để hđh ios 10 hay nâng lên ios 11",
      "answer": "Chào bạnMình kiểm tra bản IOS 11 sử dụng khá tốt và ổn định bạn có thể cập nhật cho máy nhé.Thân chào bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.113754,
      "id": "24664629",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad cho mình hỏi ip6 này mình có cần nhân cấp hệ điều hành ios lên thêm nữa ko",
      "answer": "Chào bạn,Bạn vui lòng cung cấp thêm thông tin cho mình là máy bạn đang chạy phiên bản iOS nào vậy ạ, để mình có thể hỗ trợ cho bạn tốt hơn nhé . Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.103657,
      "id": "23925227",
      "field_search": "question",
      "question": "cho hỏi ip6 của mình đang chạy hdh ios 11.1 có nên lên hdh 11.2.1 không máy mình bị nóng và hao pin quản trị viên tư vấn giúp",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp nếu máy bạn đang gặp phải lỗi thì bạn có thể tiến hành cập nhật phần mềm cho máy để vá lỗi bạn nhé.Thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 16.067945,
      "id": "23628022",
      "field_search": "question",
      "question": "Iphone 6 nâng cấp ios 11 giờ muốn hạ cấp đk không ạ",
      "answer": "Chào bạn,Bạn vui lòng cung cấp thêm thông tin là bạn cần hạ cấp máy xuống phiên bản nào để mình có thể hỗ trợ bạn tốt hơn nhé. Mong sớm nhận phản hồi từ bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.949992,
      "id": "23692015",
      "field_search": "question",
      "question": "Vậy mình đang có 1 số PMH của TGDĐ. Mình có thể dùng số PMH này của mình để mua máy tại TGDĐ chứ ah?",
      "answer": "Chào chị,Dạ không biết là chị đang có phiếu mua hàng gì để bên em hỗ trợ mình tốt hơn ạ!Mong  phản hồi từ chị!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.928717,
      "id": "28175899",
      "field_search": "question",
      "question": "Có nên lên ios12 k có cải thiện đk tình trạng pin k hiện đang ở ios11 mà pin tụt nhanh quá mình dùng ip6.",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này bạn có thể cập nhật máy lên iOS 12 để máy cải thiện được các tình trạng trên bạn nhé .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.905282,
      "id": "21979113",
      "field_search": "question",
      "question": "qtv cho e hoi máy e là máy ip6 16 GB e nâng lên ios11 mà giờ máy bị giật lag bên mình co the giup e ha cấp xuống lại ios 10 dc không ạ",
      "answer": "Chào anh DươngRất tiếc do phía hãng không hỗ trợ hạ hệ điều hành máy nên Thegioididong.com cũng không thể giúp anh hạ được ạ, mong anh thông cảm.Thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.901061,
      "id": "23371391",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad chk mình hỏi tí với hiện mình đang dùng đt ip6 và lỡ nâng cấp lên ios 11 hiện đt dùng khá là đơ chủ yếu vào phần ứng dụng hơi nặng nề sử lí tác vụ khá chậm mình tức quá chỉ muốn đâp luôn nhưng tiếc 😁😁 vậy ad có cách nào sử lí giúp mình k  Cảm ơn ad",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này do iOS 11 bị khiếm khuyết là sử dụng chậm nên bạn vui lòng chờ phiên bản cập nhật phần mềm vá lỗi từ Hãng trong thời gian sắp đến sẽ khắc phục được tình trạng đó bạn nhé . Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.849928,
      "id": "25146978",
      "field_search": "question",
      "question": "cho mình hỏi bây giờ có thể nâng lên bản ios 10.3.3 qua itunes đuoc nữa không ạ",
      "answer": "Chào bạn, Trường hợp này thì khi cập nhật sẽ lên phiên bản mới nhất chứ không cập nhật IOS 10.3.3 được nha bạn. Xin thông tin đến bạn ạ !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.847527,
      "id": "22378193",
      "field_search": "question",
      "question": "Qtv máy mình 6s plus nâng cấp lên ios 11.0.3 thì wifi yếu và lên fb nó lãng đứng và tự nhiên thoát ra luôn chỉ mình cách khắc phục vs",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này có thể do wifi không ổn định nên bạn thử kết nối máy với 1 điểm wifi khác và thử lên Facebook xem còn tình trạng đó không bạn nhé .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.757913,
      "id": "21326299",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi điện thoại iPhone mình đang dùng để iCloud mình muốn bỏ iCloud đi có được không ạ",
      "answer": "Chào bạn,Dạ bạn có thể thoát iCloud ra khỏi máy vẫn được bạn nhé, bạn vào cài đặt- iCloud- đăng xuất là được ạ.Chia sẻ cùng bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.750483,
      "id": "26292837",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi IPHONE 6 thường nên lên ios 11.3 không ạ",
      "answer": "Chào bạn,Hiện tại nếu máy bạn đang chạy IOS 10.3 thì tạm thời chưa nên lên bạn nha, đợi thêm phản hồi của người dùng xem sao bạn nhé.Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.746388,
      "id": "23881405",
      "field_search": "question",
      "question": "Qtv cho em mình hỏi ip6 có nên lên ios 11 không vậy ạ",
      "answer": "Chào bạn, Trường hợp này thì bạn có thể cập nhật để trải nghiệm các tính năng mới nha bạn lưu ý khi đã cập nhật thì không quay về phiên bản IOS 10 được nữa nha bạn. Xin thông tin đến bạn ạ !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.639514,
      "id": "23485944",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình mua iPhone 6 nâng cấp lên IOS 11.0.1 khi chụp hình có tiếng, vậy làm sao để tắt được tiếng vậy,hướng dẫn giúp mình với",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp này bạn gạt công tắc âm thanh (cạnh trái máy) sang bên trái, sau đó vào camera kiểm tra lại giúp mình bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.616062,
      "id": "20940767",
      "field_search": "question",
      "question": "Hiện e đang dùng s7 sdge .. dùng đk 1 năm rồi. Jo e muốn đổi iphone 6 có đk ko ạ",
      "answer": "Chào anh,Rất tiếc anh dùng máy được 1 năm rồi thì Thegioididong.com không hỗ trợ anh đổi trả máy được nhaThông tin đến anh !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.589691,
      "id": "27310656",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang dùng ip6 nhưng sạc bằng củ sạc ip5 vậy mình có phải đổi lên củ ip6 k",
      "answer": "Chào bạn,Dạ trường hợp này bạn có thể sử dụng củ sạc iPhone 5 được ạ, không cần đổi vẫn dùng được tốt nha bạn.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.585178,
      "id": "19719490",
      "field_search": "question",
      "question": "Ctv cho mình hỏi với? Mình mới mua iphone 6 32g ở tgdd, nhưng mình lỡ tay ấn nâng cấp lên ios 10.3 rồi, liệu cửa hàng có hỗ trợ được mình hạ xuống bản cũ như lúc mới mua không?,",
      "answer": "K@Nguyễn Huy:k nhé",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.583285,
      "id": "31356514",
      "field_search": "question",
      "question": "xin chào! cho e hỏi là điện thoại e đang dùng là ip 5se phiên bản cũ, giờ e muốn nâng cấp lên phiên bản 9.0 đc k ạ?",
      "answer": "Chào chị,Dạ hiện khi chị cập nhật sẽ lên phiên bản cao nhất là iOS 12, không cập nhật iOS 9 được nhé.Chia sẻ cùng chị!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.583099,
      "id": "17760804",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang sài 5s16g, dùng được 6 tháng rồi, vậy mình có thể đến để chuyển sang ip6 32g này được không",
      "answer": "Chào anh, Nếu sản phẩm được mua mới tại hệ thống siêu thị Thegioididong.com và còn trong thời gian bảo hành thì anh vui lòng cung cấp cụ thể ngày tháng năm mua và giá cụ thể của sản phẩm đê bên em có thể tính giúp anh giá thu lại ạ. Mong phản hồi từ anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.553564,
      "id": "26569701",
      "field_search": "question",
      "question": "Sim môbi làm sao để nâng cấp lên 4G a",
      "answer": "Chào anh ! Dạ nếu anh ở khu vực TP.HCM anh có thể mang sim ra Siêu thị bên em hỗ trợ nâng lên 4G nha anh, phí 25.000đ nha anh.Thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.48671,
      "id": "22593840",
      "field_search": "question",
      "question": "Iphone 6 32gb nâng cấp lên IOS 11.0.3 có ổn định ko ad",
      "answer": "Chào bạn,Sản phẩm iPhone 6 khi nâng cấp iOS 11.0.3 thì vẫn dùng ổn định, tuy nhiên hiệu năng sẽ bị giảm đi đôi chút bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.466039,
      "id": "24390660",
      "field_search": "question",
      "question": "Điện thoại thoại mình hiên tạo đang ios9 có nên lên ios 10 ko ad",
      "answer": "Chào bạn,Hiện tại bạn không cập nhật được iOS 10 nữa nha. Khi cập nhật máy sẽ lên thẳng iOS 11 bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.371932,
      "id": "23413808",
      "field_search": "question",
      "question": "6plus Có nên nân cấp lên ios11 k qtv",
      "answer": "Chào bạn, Điện thoại này lên hệ điều hành iOS 11 máy chạy khá chậm nên mình khuyên bạn không nên lên  bạn nhé. Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.364534,
      "id": "24904722",
      "field_search": "question",
      "question": "Máy IP6 đang chạy 11.2.2 bị lag nhẹ có nên up lên 11.2.5 ko bạn? Máy mình cũng mới mua nà xài chán quá",
      "answer": "Chào bạn, Hệ điều hành iOS 11.2.5 không khác nhiều so với hệ điều hành iOS 11.2.2 nên bạn có thể lên mà không làm cho máy chạy chậm hơn so với 11.2.2 bạn nhé. Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.343096,
      "id": "21407305",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi mình ra cửa hàng của tgdt muốn năng cấp ios 8.3 lên ios 10 thì có tính phí không ạ?",
      "answer": "Chào chị !   Rất tiếc bên em không hỗ trợ nâng cấp IOS chị nha. Mong chị thông cảm ạ.Thông tin đến chị.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.3399315,
      "id": "24444267",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho em hỏi e đang dùng IP6 32GB có nên cập nhật phần mềm lên IOS 11 k ạ",
      "answer": "Chào bạn,Bạn vui lòng cung cấp thêm thông tin cho mình là bạn đang dùng hệ điều hành iOS nào để mình giúp bạn nhé .Mong phản hồi từ bạn  !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.320238,
      "id": "23875795",
      "field_search": "question",
      "question": "E đang dùng ip6 ios 11.0.2 thì có nên cập nhật lên ios 11.2.1 k QTV ?",
      "answer": "Chào bạn,Ban có thể lên bản này sử dụng cũng được bạn nha, tuy nhiên nếu đang dùng ổn thì không cần lên cũng không sao bạn nhé.Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.299125,
      "id": "26302218",
      "field_search": "question",
      "question": "Tôi đang dùng ip6 bản ios 11.0.1 bản này dùng hơi dơ pin tuột cũng hơi nhanh xíu thế có nên lên bản ios mới k ios 11.3",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này bạn nên cập nhật máy lên iOS 11.3 để máy hoạt động ổn định hơn , Pin cũng ít hao hơn bạn nhé .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.23527,
      "id": "22362086",
      "field_search": "question",
      "question": "Dùng k nâng cấp bất kỳ phiên bản nào cứ thế dùng liệu hệ thống có bị lỗi k",
      "answer": "Chào bạn,Dạ bạn không nâng cấp thì máy vẫn sử dụng được bình thường và không bị lỗi gì nhé. Tuy nhiên nếu có các ứng dụng mới và bạn không nâng cấp thì sẽ không sử dụng được ạ.Xin thông tin đến bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.230595,
      "id": "25381398",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad cho mình hỏi: mình đag dùng ip 6 32g 2017 và đang dùng ios 11.2.5. Mình muốn hạ xuống ios 10 thì có được không ạ?",
      "answer": "Chào chị Dạ. Hệ điều hành nâng lên rồi thì không hạ xuống được ạ. Thông tin đến chị !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.228242,
      "id": "20841180",
      "field_search": "question",
      "question": "ac cho em hỏi là có lên nâng cấp 10.3.3 cho ip 7 k ạ",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp sản phẩm iPhone 7 khi có thông báo cập nhật phần mềm, bạn nên nâng cấp để được fix các lỗi nhỏ trong quá trình sử dụng, từ đó máy có thể hoạt động ổn định hơn bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.216686,
      "id": "23301012",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình xài iphone 6+ mới nâng cấp lên 11.1.2 sao thấy tụt pin quá có phải đt bị chai pin k vậy???",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp này, bạn có thể kiểm tra xem PIN của điện thoại mình có bình thường không bằng 2 cách sau, theo hướng dẫn bài viết  bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.195442,
      "id": "31378918",
      "field_search": "question",
      "question": "Dạ cho hỏi sao để nâng cấp lên ạ gb hiện tạo còn 1,1gb",
      "answer": "Chào anh ,Dạ bản cập nhật này là 1.5GB mà anh còn 1.1GB nên không thể tải, anh vui lòng xóa bớt các dữ liệu trong máy để máy có thêm dung lượng anh nhé.Xin thông tin đến anh .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.15048,
      "id": "18270509",
      "field_search": "question",
      "question": "mình có bản cập nhật lên 10.3 thì nâng lên mất  bao lâu vậy QTV",
      "answer": "Chào bạn, Điện thoại này bạn cập nhật lên hệ điều hành iOS 10.3 mất khoảng 30 phút tùy vào kết nối mạng bạn mạnh hay yếu nhé bạn .Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 15.119418,
      "id": "18184332",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đang sd iphone 6 bản 16gb, đang có dự định nâng cấp lên bản 10.3.1 để sdung 4g viettel. Nhưng mình cũng khá phân với những lí do như máy bị lag, hao pin, mất dữ liệu trong quá trình kết nối v..v. Bạn giúp mình trả lời khúc mắc trên được ko? Cảm ơn bạn",
      "answer": "Chào bạn,Điện thoại iPhone 6, theo trải nghiệm của máy máy chạy IOS 10.3.1 sử dụng mượt ,ổn định và không bị lỗi gì nha bạn.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.987892,
      "id": "22455847",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad ơi cho mình hỏi sao máy của mình nâng cấp lên ios 11.0.3 thì facebook không xem được comment và bảng tin không tải những tin mới trong khi đó google và youtube vẫn sài bình thường thế máy bị lỗi gì ạk",
      "answer": "Chào bạn, Bạn có thể gỡ ứng dụng facebook ra và cài đặt lại xem có khắc phục được không bạn nhé. Mong phản hồi từ bạn  !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.978027,
      "id": "26287307",
      "field_search": "question",
      "question": "AD cho hỏi là e đang xài 6 plus mới nâng cấp lên ios 11.3 mà sao bị khởi động lại hoài là sao ạ",
      "answer": "@Đức: hỏi mà k trả lời là sao",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.94515,
      "id": "26149141",
      "field_search": "question",
      "question": "Bên mình có hỗ trợ hạ cấp ios không ạ",
      "answer": "Chào bạn,IOS hiện tại không hạ cấp được nữa bạn nhé.Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.943444,
      "id": "24613323",
      "field_search": "question",
      "question": "cho em hỏi tgdd có hỗ trợ nâng cấp lên ios 11 k ạ mk k mua máy ở siêu thị",
      "answer": "Chào bạn,Dạ bên mình vẫn hỗ trợ nâng cấp phần mềm cho máy bạn nhé. Bạn có thể mang máy đến Thegioididong.com gần nhất để bên mình giúp bạn cũng được nha.Chia sẻ cùng bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.922825,
      "id": "21065450",
      "field_search": "question",
      "question": "Em mới góp s7 edge đã qua sử dụng hôm qua.bây h muốn đổi qua ip6 thì có đc ko ạ",
      "answer": "Chào anhRất tiếc bên em không hỗ trợ thu lại máy anh mua dưới hình thức đổi trả để anh đổi sang Sản phẩm khác được anh nha.Thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.865647,
      "id": "22411934",
      "field_search": "question",
      "question": "cho mình hỏi là máy mình mua tại dmx từ khi nâng lên 11.0.1 máy tự dưng có âm thanh lạ phát ra mặc dù để không hoặc đang cầm trên tay.tình trạng tuy không thường xuyên nhưng rất khó chịu.mong quản trị viên giúp",
      "answer": "Chào bạn, Bạn vui lòng cung cấp thêm thông tin cho mình là âm thanh lạ này báo như thế nào để mình giúp bạn nhé. Mong phản hồi từ bạn  !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.862911,
      "id": "17852107",
      "field_search": "question",
      "question": "@Quốc Minh:em vẫn xài IOS 8.4 em chỉ sợ nâng cấp lên máy chậm hoặc bị lỗi",
      "answer": "Chào bạn,Bạn an tâm là Iphone 6 cập nhật IOS 10.3 vẫn chạy tốt và mượt không vấn đề gì bạn nhé. Thông tin đến bạn, thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.831326,
      "id": "21582372",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình muốn tắt thông báo nâng cấp hệ điều hành, thì phải làm sao?",
      "answer": "Chào bạn, Điện thoại này bạn vào cài đặt > cài đặt chung > dung lượng và sử dụng iCloud > Quản lý Dung lượng của phần dung lượng > Tìm xóa bản cập nhật mới đi là được bạn nhé. Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.827778,
      "id": "23457419",
      "field_search": "question",
      "question": "S7 edgd mình dùng chơi game nặng thì nên để màn hình full hd hay 2k thì tốt cho màn hình đỡ tốn pin hơn qtv",
      "answer": "Chào bạn, Bạn nên để màn hình Full HD giúp máy load game mượt mà và đỡ tốn PIN hơn bạn nhé. Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q":-1
    },
    {
      "score": 14.792038,
      "id": "24085181",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi máy mình là iphone 6 plus có bản cập nhật 11.2.1 cho mình hỏi có nên cập nhật lên hay là không vậy cho mình xin ý kiến",
      "answer": "Chào bạn.Dạ nếu bạn đang là ios 10 thì không nên cập nhật lên ios 11 còn nếu bạn đang là ios 11 thì cứ cho máy cập nhật lên bình thường bạn nhé. Thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.785361,
      "id": "26952979",
      "field_search": "question",
      "question": "em đang sử dụng ios 11.2.6 có nên cập nhật lên ios 11.3.1 không, em mới mua máy ở siêu thị ạ",
      "answer": "Chào bạn,Nếu máy bạn đã chạy IOS 11 rồi thì bạn nên cập nhật lên IOS 11 bản cập nhật ( 11.3.1) để chạy được ổn hơn ạ.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.745624,
      "id": "26398652",
      "field_search": "question",
      "question": "AD cho mình hỏi mình mới lên ios11.3 đang chơi sao nó đột nhiên tắt máy lặp đi lặp lại 2 3 lần trong khi chưa năng cấp lên 11.3 thì vẫn bth.  Chừ làm sao đây ạ.",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp này, bạn vào cài đặt > Pin > tình trạng Pin xem Pin có bị chai nhiều không bạn nhé. Mong nhận được phản hồi từ bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.724518,
      "id": "22003827",
      "field_search": "question",
      "question": "QTV Cho hỏi: mình mới mua ip 6 hôm trước  nâng cấp lên os 11 thấy lag nên mình đặt lại cài đặt gốc cho máy để cho về os 10.3 nhưng khi đặt lại xong vào vẫn là os11 là sao?",
      "answer": "Chào bạn,Đúng rồi bạn nha, đặt lại cài đặt gốc không hạ phiên bản hệ điều hành được bạn nha, bạn xem hướng dẫn hạ xuống Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.676366,
      "id": "26061127",
      "field_search": "question",
      "question": "QTV cho em hỏi ạ. E đang dùng iPhone 6 bản 32 Gb. E k biết nghịch bấm vào đâu mà. Khi đăng nhập vào máy nó tự động cập nhật phiên bản 11.2.6 ạ. E nâng cấp rồi. Sau này máy dùng có đơ k ạ. E muốn tắt tự động cập nhật phần mềm vào đâu ạ",
      "answer": "Chào bạn,Mình kiểm tra phiên bản IOS 11.2.6 sử dụng khá tốt và ổn định bạn nhé, và bản cập nhật của máy bạn không thể tắt cập nhật được nha bạn, và thông thường bản cập nhật IOS khi có cập nhật sẽ hiện thông báo cho người dùng và người dùng nhấn đồng ý thì máy mới cập nhật bạn nhé.Thân chào bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.640076,
      "id": "25916145",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho hỏi cái mình có ip 5s từ khi nâng cấp phần mềm lên 11.2 máy tự nhiên mất đèn plas, camra sau k hoạt động, cảm quang k hoạt động nhưng máy mình đã hết hạn bảo hành.k biết ở tgdd có khắc phục đc các lỗi này k vậy?",
      "answer": "Chào bạn, Trường hợp này Bạn vui lòng vào Cài đặt> cài đặt chung> đặt lại> đặt lại tất cả cài đặt xem có khắc phục được không bạn nhéThân chào bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.577662,
      "id": "20312394",
      "field_search": "question",
      "question": "AD cho mình hỏi IP6 bản 32G được nâng cấp từ ip6 bản 16G pai k ạ",
      "answer": "Chào chị, Trường hợp của chị iPhone 6 32GB là phiên bản có dung lượng bộ nhớ cao hơn so với iPhone 6 bản 16GB chị nhé. Nếu chị còn bất kỳ thắc mắc nào vui lòng để lại ở khung bình luận phía dưới, bên em sẽ hỗ trợ giải đáp trong thời gian sớm nhất ạ. Thông tin đến chị!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.493779,
      "id": "24029642",
      "field_search": "question",
      "question": "Giờ e dùng ip6 e lỡ nâng cấp lên ios11 r máy bh dùng k đk như cũ nữa  vậy làm cách nào mà cho nó như cũ k hay là thay chíp qtv",
      "answer": "Chào bạn,Rất tiếc là hiện tại không có cách nào về lại bản cũ được nha, nếu như thay chip thì lại không mang lại sự ổn định về lâu dài bạn nhé.Xin thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.476994,
      "id": "25249376",
      "field_search": "question",
      "question": "Em thấy iphone 6 ra đời cũng lâu rồi,vậy có nên mua ko ạ tại nữa thấy nó đòi nâng cấp ios máy chạy ko nổi",
      "answer": "Chào anh,Dạ trường hợp này còn tùy vào nhu cầu sử dụng của mình nữa anh ơi, nếu anh cần 1 sản phẩm hỗ trợ anh sử dụng lâu dài và bền thì anh có thể lựa chọn dòng IPhone này và khi sử dụng sản phẩm còn tạo nên sự sang trọng cho người dùng anh nhé.Thông tin đến anh!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.460366,
      "id": "27243938",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình mới mua chiếc máy iphone 7 32gb dk 4 tháng, gjo mình muốn bán nó. Có ai có nhu cầu dùng thì liên hệ nhé! Vì máy còn đang mới nên mình ko muốn bán ở ngoài quán na",
      "answer": "Chào anh, Hiện nếu sản phẩm anh mua mới tại siêu thị Thegioididong.com còn thời gian bảo hành , không bị lỗi người dùng bên em sẽ hỗ trợ thu lại sản phẩm cho anh nhé , anh vui lòng cho em biết ngày mua , giá mua sản phẩm bên em sẽ kiểm tra giúp anh nhé .Mong sớm nhận được phản hồi từ anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.405324,
      "id": "21005307",
      "field_search": "question",
      "question": "Khi mua iphone 6 là nó đang ở pb ios mấy và Có nên nâng cấp lên ios mới ko",
      "answer": "Chào bạn. Dạ trường hợp này thì còn sẽ tùy vào đợt hàng hóa nên bên mình không có thông tin chính xác cho bạn được có đợt hàng thì ios 9 đợt hàng thì ios 10 bạn nhé. Với sản phẩm iphone 6 thì bạn cứ việc cập nhật phiên bản ios bình thường bạn nha. Thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.391922,
      "id": "25413621",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho em hỏi. Ip 6 có nên lên ios 11.2.6 không ạ ? Em đang ở ios 11.1.2",
      "answer": "Chào bạn,Nếu bạn chạy IOS 11.1.2 thì bạn có thể lên IOS 11.2.6 nha bạn. Lưu ý khi cập nhật lên thì không thể quay về bản cũ được nhé.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.388037,
      "id": "26440292",
      "field_search": "question",
      "question": "Máy lúc mình mua là iOS 10.2.1 thì thời điểm này mình có cập nhật được lên iOS 10.3.3 không ạ, hay buộc phải cập nhật lên iOS 11 ạ",
      "answer": "Chào bạn, Trường hợp này thì khi bạn cập nhật sẽ lên thẳng IOS 11.3 chứ không cập nhật IOS 10.3.3 được nha bạn.Xin thông tin đến bạn ạ !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.379806,
      "id": "22171539",
      "field_search": "question",
      "question": "Có nên lên ios 11 không ạ",
      "answer": "Chào anh !Với iPhone 6 thì nếu như anh muốn trải nghiệm thêm tính năng mới thì anh nên cập nhật lên iOS 11 nha,tuy là có hơi chậm và lag nhẹ chút nhưng máy vẫn cho hiệu năng dùng tốt nha anh.Thân chào anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.373417,
      "id": "28471369",
      "field_search": "question",
      "question": "cho hỏi muốn tắt chế độ tự động cập nhật và tự động cài đặt phần mềm mới ở chỗ nào vậy. mình muốn dùng phần mềm chuẩn của máy, k muốn dùng phần nâng cấp",
      "answer": "Chào bạn,Rất tiếc là máy không có phần tắt thông báo cập nhật phần mềm, nên khi máy có thông báo cập nhật, nếu bạn không thích nâng cấp lên thì bạn không cần phải cập nhật nhé.Chia sẻ cùng bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.364377,
      "id": "20681395",
      "field_search": "question",
      "question": "Hộ khẩu ở Tuyên Quang, CMTND do CATQ cấp, GPLX ở Đak Lak cấp. Hiện tại đang công tác tại Đak Lak. Mình có mua trả góp sản phẩm này được không?",
      "answer": "Chào anh,Với CMND ( bản gốc, chính chủ ), Hộ khẩu ( có tên anh ), không cần Bằng lái xe là anh có thể trả góp sản phẩm này được rồi nha. Anh sẽ trả trước 1.798.000₫ (20%), mỗi tháng là 966.000₫ (góp 12 tháng), lãi suất 3-5.5% của FECredit. Nếu anh quan tâm gói lãi suất này, vui lòng để lại số điện thoại, bên em sẽ liên lạc hỗ trợ anh làm hồ sơ online nhéMong nhận được phản hồi từ anh !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.325657,
      "id": "26105927",
      "field_search": "question",
      "question": "Iphone 6 khi mua về đã được nâng cấp lên ios 11 chưa vậy ?",
      "answer": "Chào anh,Dạ rồi đó anh ơi, sản phẩm này khi mua ở siêu thị bên em về thì sẽ có sẵn iOS 11 luôn anh nhé, sản phẩm hiện tại đang có chương trình mua online giá giảm đó anh ơi, vui lòng đặt hàng sản phẩm tại website siêu thị bên em rồi sau đó ra siêu thị bên em  nhận sản phẩm với giá giảm anh nhéThân gửi đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.204794,
      "id": "26155869",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho e hỏi iphone secuar e nâng cấp lên hđh ios 11 có bị tốn dung lượng bộ nhớ ko ạ ?",
      "answer": "Chào bạn,Phiên bản iOS 11 thì không gây tiêu tốn dung lượng của máy ạ. Nên bạn có thể an tâm nâng cấp và tiếp tục sử dụng sản phẩm bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.172616,
      "id": "26010316",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad ơi cho mình hỏi ip6plus có nên cho lên ios 11 k ạ",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này nếu hiện tại máy bạn đang sử dụng ổn định thì bạn chưa cần nâng cấp máy lên iOS 11 bạn nha .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.171893,
      "id": "28269598",
      "field_search": "question",
      "question": "Mặt lưng máy mình bị xước nên dán mặt lưng hay dùng ốp lưng. Nếu ốp lưng thì nên chọn loại nào thì tốt. Cỏ nên dùng cả hai loại không",
      "answer": "Chào anh!Dạ cá nhân em thấy thiết kế của iPhone là rất đẹp nên anh có thể dán mặt lưng nha anh. Còn trường hợp máy bị xước nhiều và mất thẫm mỹ thì anh dùng ốp lưng cũng được ạ, anh tham khảo các ốp bên em đang kinh doanh tại ạ, các ốp bên em dùng khá tốt đó ạ.Thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.140134,
      "id": "31996116",
      "field_search": "question",
      "question": "Có nên cập nhật lên không ạ",
      "answer": "@Nhân:cập nhật có ảnh hưởng gì không ạ",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.132702,
      "id": "19207463",
      "field_search": "question",
      "question": "cho mình hỏi LÀ iphone 6 32gb ở 09 Nguyễn Oanh còn màu bLAck không vậy",
      "answer": "Chào anh,Rất tiếc! Hiện Thegioididong.com không kinh doanh iPhone 6 32GB bản màu đen ạ. Anh có thể tham khảo bản vàng đồng mà Thegioididong.com đang kinh doanh nhé và máy có hàng tại siêu thị: 09 Nguyễn Oanh, P.10, Q. Gò Vấp đó anh. Nếu quan tâm đến sản phẩm anh có thể để lại thông tin số điện thoại bên em sẽ liên hệ hỗ trợ giữ hàng cho anh đến mua nha.Mong phản hồi từ anh!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.114765,
      "id": "27133186",
      "field_search": "question",
      "question": "mình mua máy này sang nước ngoài có dùng đc k sop",
      "answer": "Chào bạn,Dạ Điện thoại iPhone 6 32GB tại thegioididong.com kinh doanh là bản Quốc tế nên sử dụng ở nước ngoại được ạ.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.030791,
      "id": "26216978",
      "field_search": "question",
      "question": "Nâng cấp lên ios thì có ảnh hưởng đến hiệu năng khi chơi game k?",
      "answer": "Chào bạn,",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.022266,
      "id": "21407244",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad ơi cho e hỏi mình muốn năng cấp ios 8.3 lên ios 9.1 thì có cần đóng phí không ạ?",
      "answer": "Chào chị !  Rất tiếc Thegioididong.com hiện không hỗ trợ nâng cấp IOS chị nha. Mong chị thông cảm ạ.Thông tin đến chị.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.020543,
      "id": "21135719",
      "field_search": "question",
      "question": "Tgdd có hỗ trợ restore iphone k ạ? Mình đang dùng iphone 4s ạ",
      "answer": "Chào bạn, Trường hợp này thì nếu bạn mua máy bên mình thì có thể mang máy đến siêu thị bên mình để được kiểm tra trực tiếp trên máy sau đó sẽ thông tin có hỗ trợ restore lại máy không nha bạn.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 14.002108,
      "id": "22309701",
      "field_search": "question",
      "question": "Em định nâng cấp lên ios 11 mà nó hiện v là sao ạh",
      "answer": "Chào bạn, Trường hợp này thì bạn thử tắt nguồn điện thoại khởi động lại sau đó kết nối mạng wifi ổn định và kiểm tra cập nhật lại xem sao nha bạn.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.995638,
      "id": "18643671",
      "field_search": "question",
      "question": "Hiện tại mình đang dùng a5 2017 mua tại tgdd muốn đổi sang dòng máy này thì thủ tục như nào ạ",
      "answer": "Chào anh,Trường hợp này thì anh mua mới sản phẩm tại Thegioididong.com thì bên em sẽ hit thu lại để giúp anh đổi sang sản phẩm khác anh nhé. Anh vui lòng cho em biết chính xác ngày mua và giá mua máy của anh để em có thể tính phí đổi trả chính xác hơn giúp anh ạ. Hoặc anh có thể mang máy ra siêu thị Thegioididong.com để bên em hỗ trợ đổi trả cho anh. Khi đổi trả, anh cần mang theo bộ sản phẩm chuẩn và quà khuyến mãi(nếu có) để tránh bị trừ thêm phí anh nhé. Mong nhận hồi âm từ anh!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.971714,
      "id": "26305089",
      "field_search": "question",
      "question": "máy em iphone 6s plus 64gb em test phần mềm là chai 16% em đang ở ios 11.2.6 có nên lên ios 11.3 ko có tốn pin hơn ko ạ em đang phân vân có nên lên hay ko ạ",
      "answer": "Chào bạn, Bạn nên lên iOS 11.3 vì hệ điều hành này là tốt nhất trong các phiên bản iOS 11 và không làm máy tốn PIN hơn bạn nhé. Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.936431,
      "id": "22150165",
      "field_search": "question",
      "question": "Chào qtv cho m hỏi mình dùng iphone6 32 gb có lên cập nhật lên ios 11 không",
      "answer": "Chào bạn,Điện thoại iPhone 6 32GB có cấu hình tốt nên bạn có thể cập nhật lên IOS 11 để trải nghiệm nha bạn, tuy nhiên lưu ý IOS 11 vẫn chưa ổn định lắm bạn nhé.Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.888494,
      "id": "21845938",
      "field_search": "question",
      "question": "iphone 6 có nên nâng ios 11 bây giờ không ?",
      "answer": "Chào bạn,IOS 11 vẫn hỗ trợ iphone 6 nên có thể cập nhật lên sử dụng không vấn đề gì bạn nhé.Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.866124,
      "id": "27849019",
      "field_search": "question",
      "question": "cho mình hỏi Iphone 6 của mình báo sẽ tự động nâng cấp IOS, nhưng mình ko muốn cập nhật thì phải làm sao ạ ?",
      "answer": "Chào bạn,Dạ máy chỉ tự tải bản cập nhật, khi tải bản cập nhật rồi nếu bạn không đồng ý thì máy sẽ không bao giờ cập nhật bạn yên tâm nhé.Xin thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.802554,
      "id": "23209832",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình đặt máy này mua trả góp ngày 19/11 mình lấy hàng có được giảm giá không ạ?,Mình đặt máy này mua trả góp ngày 19/11 mình lấy hàng có được giảm giá không ạ?",
      "answer": "Chào chị Tranh,Chị đặt mua trả góp sản phẩm này ngày 19/11 sẽ được mua giảm giá chị nhé, tuy nhiên không áp dụng mua trả góp lãi xuất 0% và cần làm hồ sơ cũng như nhận máy thành công trong ngày 19 hoặc 20 ạ.Thông tin đến chị.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.799169,
      "id": "24858817",
      "field_search": "question",
      "question": "Ad cho mình hỏi sp này có đang được trả góp 0% không?",
      "answer": "Chào anh, Rất tiếc hiện với sản phẩm iPhone 6 32GB hiện không hỗ trợ trả góp với lãi suất 0% anh nhé, mong anh thông cảm.  Nếu anh quan tâm đến sản phẩm và muốn trả góp thì cần đủ điều kiện độ tuổi từ 20-60 tuổi, anh có thể cho em xin thông tin các giấy tờ anh đã có như giấy CMND, Hộ Khẩu, Hóa đơn điện, Bằng lái xe anh đã có những giấy tờ nào, số tiền anh có thể trả trước và số tháng trả để bên em có thể hỗ trợ tư vấn gói lãi suất phù hợp anh nhé  Mong phản hồi từ anh!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.786921,
      "id": "26241227",
      "field_search": "question",
      "question": "Ip6-32 g của em đang chạy 11.2.6; vậy em có nên nâng 11.3 không? Có bị hao pin hay giật k",
      "answer": "Chào bạn, Theo mình thấy thì ios 11.3 hoạt động tương đối ổn định và mượt mà, nên bạn có thể cập nhật lên bạn nhé Thân chào bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.744183,
      "id": "22023122",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi cách tắt âm phím số trên ip6, mình nâng cấp lên IOS11 âm phím số rất to, nghe rất khó chịu mà mình tìm đủ cách ko tắt được, thanks đã tư vấn",
      "answer": "Chào bạn, Bạn vui lòng vào Cài đặt > Âm thanh > Âm bàn phím > Tắt bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.725525,
      "id": "24442735",
      "field_search": "question",
      "question": "Có nên lên IOS 11.2.2 không",
      "answer": "Chào bạn,Bạn vui lòng cung cấp thêm thông tin cho mình là bạn đang dùng hệ điều hành iOS mấy để mình giúp bạn nhé.Mong phản hồi từ bạn  !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.706306,
      "id": "20329933",
      "field_search": "question",
      "question": "He dieu hanh hien tai la ios 10.3.1 .máy yêu cầu nâng cấp 10.3.2 minh co nen nâng cấp k",
      "answer": "Chào bạn, Theo mình thấy thì ios 10.3.2 chủ yếu là bản sửa lỗi hệ thống, nên nếu bạn thấy máy chưa ổn định thì vui lòng cập nhật lên nhaThân chào bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.681108,
      "id": "22499607",
      "field_search": "question",
      "question": "Qtv mình đang sài con 6s  mình mới nhận đc bản cập nhật ios 11.0.3 vây cho mình hỏi có lên cập nhật lên ko a. Nếu cập nhật lên thì máy có bị làm sao ko ạ",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này theo 1 số phản hồi của người sử dụng khi cập nhật lên có hao Pin hơn , vì vậy bạn có thể cân nhắc trước khi cập nhật bạn nhé .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.679046,
      "id": "25825792",
      "field_search": "question",
      "question": "Ip6 của em đang ở bản 11.1.2 có nên nên 11.2.6 không ạ ?",
      "answer": "Chào bạn, Theo mình thấy thì bản cập nhật mới giúp sửa lỗi trên ios cũ, nên nếu máy bạn chưa ổn định thì có thể cập nhật lên bạn nhé Thân chào bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.63647,
      "id": "21851720",
      "field_search": "question",
      "question": "Ip 6 cùi có nên lên 10.3.3 không ạ",
      "answer": "Chào bạn,Nếu máy bạn đang sử dụng iOS 10, thì vẫn có thể nâng cấp iOS 10.3.3, hiệu năng vẫn tương đồng với các phiên bản cũ bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.629322,
      "id": "31568420",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi máy này chơi pubg mobile có ổn không ạ?",
      "answer": "Chào bạn,Mình đánh giá không ổn, Ram 1Gb có thể thoát game khi chơi bạn nhé.Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.605793,
      "id": "27589640",
      "field_search": "question",
      "question": "Máy s7 như này là bị sao vậy bạn",
      "answer": "Chào bạn,Dạ trước đó thì bạn có thao tác gì trên cài đặt của máy hay như thế nào chưa vậy ạ; bạn kiểm tra lại và phản hồi giúp mình nhé. Chia sẻ cùng bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.574553,
      "id": "27525180",
      "field_search": "question",
      "question": "Mình vừa mới mua bản này, nhưng không hiểu sao máy lại cài sẵn ios 11. Nên máy giật lag có chút thất vọng. Mình cứ nghĩ là máy này cũ chạy sẵn ios 10 thôi.",
      "answer": "Chào anh,Tuỳ vào lô hàng mà apple sẽ cập nhật sản phẩm đó lên bản cao nhất, em thấy iphone 6 dùng ios 11 cũng khá là mượt nên anh có thể yên tâm sử dụng sản phẩm và apple sẽ thường xuyên cập nhật để máy của anh hoạt động tốt hơn và bảo mật hơn nha.Thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.570962,
      "id": "22430681",
      "field_search": "question",
      "question": "Minh đến tgdd nâng cấp iphone 4 lên ios 9 đc k add",
      "answer": "Chào bạn,Rất tiếc hiện iPhone 4 chỉ được hỗ trợ nâng cấp tối đa lên iOS 7.1.2 thôi bạn nhé, và bạn nâng lên iOS 7.1.2 thì máy sẽ rất giật.Xin thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.5675,
      "id": "27917433",
      "field_search": "question",
      "question": "Qtv cho mình nhờ chút, mình đang dùng ip này mà giờ muốn tải nhạc về máy thì làm thế nào, xin được chỉ dẫn",
      "answer": "Chào bạn,Dạ bạn có thể tải ứng dụng Zing MP3, rồi bạn tìm bài nhạc bạn thích > chọn tải nhạc để tải về máy nha.Thông tin đến bạn!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.5552435,
      "id": "22425179",
      "field_search": "question",
      "question": "Ip6 bh có nên lên ios 11.0.3 không ạ?",
      "answer": "Chào bạn,Bạn an tâm cập nhật cho máy lên IOS mới nhất sử dụng không vấn đề gì bạn nha.Thông tin đến bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.488675,
      "id": "27203016",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi tại thời điểm này tôi có nên mua iphone 6 hay không",
      "answer": "Chào anh,Nếu nhu cầu sử dụng Điện thoại của anh là Nghe/Gọi, lướt Web, lên Internet, chơi Game, ... thì tại thời điểm này mua Điện thoại iPhone 6 32GB vẫn được anh nha. Mức giá giảm khá nhiều chỉ còn 6.990.000₫ anh nhé. Anh ở Quận/Huyện, Tỉnh/Thành nào em sẽ kiểm tra hàng cho anh nhéMong nhận được phản hồi từ anh !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.487858,
      "id": "23704280",
      "field_search": "question",
      "question": "Nếu nâng cấp hđh ios 11.2 thì có bị sao kh ạ?",
      "answer": "Chào bạn,Nếu bạn đã cập nhật iOS 11 thì khi có thông báo cập nhật phần mềm iOS 11.2, bạn nên nâng cấp để được fix các lỗi nhỏ trong quá trình sử dụng, từ đó máy có thể hoạt động ổn định hơn bạn nhé. Nếu ở các phiên bản iOS thấp hơn thì không nên nâng cấp nha bạn. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.462313,
      "id": "23269900",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi làm thế nào để tải lại ios10 máy mình đang dùng ios11 chạy chậm quá",
      "answer": "Chào anh,Mong anh thông cảm ạ, ios 10 hiện đã bị apple khóa sign rồi ạ, nên anh không thể về lại được bản ios 10 mà chỉ có thể ở lại bản ios 11 thôi ạ, anh hãy chờ bản cập nhật hoàn thiện nhất rồi hãy cập nhật để có trải nghiệm tốt hơn nha.Thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.438396,
      "id": "32835521",
      "field_search": "question",
      "question": "Ip 6s plus 16GB có năng cấp lên IOS 12 được không ạ",
      "answer": "Chào anh,Hiện tại em kiểm tra thì Iphone 6s plus 16GB có thể nâng cấp lên IOS 12 ạ. Xin thông tin tới anh!!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.436318,
      "id": "31095804",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi qtv. Lúc ios 11 thì sạc pin bình thường. Giờ mình nâng cấp ios 12.0.1 thì sạc máy rất nóng. Nóng hơn mình chơi game và đang sử dụng 4G nữa. Chỉ lúc sạc là máy nóng thôi khi máy đầy 100% thì dần dần mát trở lại. Nếu sạc nóng máy như vậy có ảnh hưởng máy sau này ko qtv. Cảm ơn",
      "answer": "Chào anh,Nếu máy anh nóng lên quá nhiều trong quá trình sử dụng thì anh có thể tham khảo  để máy đỡ nóng hơn nhé. Và nếu máy nóng quá nhiều thời gian  dài thì cũng không tốt cho máy anh nha.Chia sẻ cùng anh!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.422607,
      "id": "20900186",
      "field_search": "question",
      "question": "Em mới mua chiếc này được 2 ngày, thấy có trong phần cài đặt thông báo nâng cấp phần mềm ios 10.3.3. Không biết em có nên cập nhật không an. Anh chị chỉ e với",
      "answer": "Chào bạn,Trường hợp này trên iPhone 6, thì nếu máy bạn đã sử dụng iOS 10 thì nên nâng cấp iOS 10.3.3 để hoạt động ổn định nhất bạn nhé. Thân chào bạn !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.38462,
      "id": "29882633",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho em hỏi ip6 có nên lên ios 12 không ạ ? Lên có bị giật lag không ạ ?",
      "answer": "Chào anh,Máy vẫn lên được IOS 12 và dùng ổn không vấn đề gì anh nhé.Thông tin đến anh !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.36886,
      "id": "29938665",
      "field_search": "question",
      "question": "Hiện mình đang dùng Lg g4 stylus, vậy khi mình chuyển sang iphone 6 có cần phải làm lại sim không",
      "answer": "Chào anh. Dạ mình có thể dùng sim cũ để dùng cho máy mới nha anh. Không biết có phải mình đang có thắc mắc như trên không ạ? Anh có thể chia sẻ thêm để em hỗ trợ mình tốt hơn nha anh.Xin chia sẻ thông tin đến anh.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.35992,
      "id": "29890067",
      "field_search": "question",
      "question": "Ip5 s nâng lên ios 12 dùng ok k ad",
      "answer": "Chào bạn,",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.355256,
      "id": "31179740",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho hỏi nếu mú iphone lock chỉ dùng lướt net bằng wifi khi nâng máy nên phần mềm mới có bị apple khóa máy ko",
      "answer": "Chào chị,Do bên em không có kinh doanh máy lock nên chưa kiểm tra được cho chị vấn đề này nhé. Nên chị liên hệ với các cửa hàng có bán máy lock để tư vấn chị chính xác hơn nha.Chia sẻ cùng chị!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.3242655,
      "id": "27186621",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho mình hỏi tại sao máy đang nhiên không bị sao cả sạc bthg tự nhiên bị sập nguồn không bật máy được không lên màn hình máy xong nút home có cảm giác rất nóng Cho mình hỏi tại sao lại như thế ạ ??",
      "answer": "Chào bạn, Trường hợp này thì trước tiên bạn thử cắm sạc cho máy khoảng 30 phút sau đó kiểm tra lại xem sao nha bạn.Xin thông tin đến bạn ạ !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.313589,
      "id": "31094453",
      "field_search": "question",
      "question": "mới mua iphon6 ở tgdd , nâg cấp lên ios 12 và vào kiểm tra tình trạng pin báo có 93% ko biết là do nâng cấp lên hay là do pin bị chai hỏi nhân viên kĩ thuật thì bảo ko sao vẫn dùng bt nản quá",
      "answer": "Chào anh,Dạ anh có thể làm theo cách , để biết pin của máy có vấn đề hay không. Nếu anh kiểm tra xong và nhận định được là pin của máy đã có vấn đề, thì anh có thể mang sản phẩm ghé lại đến Thế Giới Di Động để bên em hỗ trợ cho anh nha.Chia sẻ cùng anh! ",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.312194,
      "id": "24654835",
      "field_search": "question",
      "question": "iphone 6 moi nay ùng ió 11 , không can phải nâng cấp đung không ạ? ình thấy PHONE 6truoc đây bảo là Ios 10.3.1 hì ok, còn âng cấp ió 11 thi bị chậm.vấy máy này khi mua mới có sẵn ió 11 co bị tình trạng châm không ạ",
      "answer": "Chào bạn Trường hợp này máy bạn khi mua vẫn sử dụng ổn định , không bị chậm nên bạn có thể an tâm , bạn chưa cần nâng cấp máy lên iOS mới nhất bạn nha .Thông tin đến bạn .",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.29513,
      "id": "28741870",
      "field_search": "question",
      "question": "Bạn ơi đt mình đang sài bt mà ko may dính nước mình mang ra tiệm sửa đt thì thấy người ta sấy máy mình mang về dùng dc 1  ngày thì mất nguồn luôn ko lên lại đc bạn cho mình hỏi máy mình có bị cháy nguồn ko thank bạn nhìu,Bạn ơi đt mình đang sài bt mà ko may dính nước mình mang ra tiệm sửa đt thì thấy người ta sấy máy mình mang về dùng dc 1  ngày thì mất nguồn luôn ko lên lại đc bạn cho mình hỏi máy mình có bị cháy nguồn ko thank bạn nhìu",
      "answer": "Chào bạn,Dạ trường hợp này thì phần cứng máy có vấn đề rồi ạ, bạn giúp mình mang máy ra siêu thị Thegioididong.com hoặc dienmayxanh.com gần nhất đễ được hỗ trợ bạn nhé.Xin thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.290604,
      "id": "21395409",
      "field_search": "question",
      "question": "Cho e hỏi máy này nên dùng ốp cứng hay ốp dẻo để tốt cho máy ạ",
      "answer": "Chào anh! Về trường hợp của anh thì  anh nên chọn dùng ốp lưng để bảo vệ máy khỏi trầy xước anh nha.Và em thấy dùng ốp nào cũng được anh nha. Anh vui lòng tham khảo các ốp lưng ạ. Hi vọng nếu anh có gì cần hỗ trợ, thì mong anh vui lòng phản hồi ngay với quản trị viên bên em, bên em sẵn sàng hỗ trợ giúp anh. Thông tin đến anh!",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.255955,
      "id": "27985168",
      "field_search": "question",
      "question": "Xin chào cho em hỏi em đang Sài iPhone 6 32gb đang Sài phiên bản 11.2.1 kêu lên 11.4 thì có nên lên khong ạ",
      "answer": "Chào bạn,Dạ trường hợp điện thoại iPhone 6 32GB bạn đã chạy IOS 11.2.1 rồi thì bạn có thể cập nhật lên IOS 11.4, hiệu năng và độ ổn đinh ngang nhau bạn nhé.Xin thông tin đến bạn ạ !",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.213238,
      "id": "19690966",
      "field_search": "question",
      "question": "Xin cho mình hỏi, trên iPhone mình lưu ảnh thế nào để khi lỡ máy có hư lỗi mình chuyển sang dùng máy khác vẫn giữ được tất cả hình ảnh mà máy iPhone cũ đã lưu chụp ạ? Xun cảm ơn vì mình đang dùng máy android có thẻ SD nên mình định chuyển sang iPhone mà ko biết làm sao để lưu ảnh trên iPhone mà khi iPhone bị hư chuyển  Sang dùng máy khác vẫn lấy lại được tất cả ảnh,",
      "answer": "Chào bạn, Trên iPhone thì bạn đăng nhập tài khoản iCloud vào máy và mở Thư viện ảnh iCloud và mục đồng bộ ảnh lên là khi có ảnh, máy tự động cập nhật lên icloud cho bạn luôn nha.Xin thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    },
    {
      "score": 13.209949,
      "id": "20351295",
      "field_search": "question",
      "question": "Tgdd có hỗ trợ hạ cấp ios không ạ e đang cần hạ xuống",
      "answer": "Chào bạn, Rất tiếc là hiện tại về phần hạ hệ điều hành thì bên mình không hỗ trợ tại siêu thị Thegioididong.com. Nếu bạn có nhu cầu hạ iOS thì có thể làm theo hướng dẫn  nha.Xin thông tin đến bạn.",
      "relate_q_q": -1
    }
  ]
}